\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}

\input{kostra.tex}

\renewcommand{\PastelkaDen}{Štvrtok}
\currentissue{6}

\begin{document}
\maketitle

\begin{multicols}{3}

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Rozlúčkové vydanie}

Včera v poobedňajších hodinách vtrhli do redakcie Marakarna Morning vojská maršálky Fjodorovskej, ktoré sa nám vyhrážali, že ak neprestaneme zverejňovať protištátne články, bude náš časopis rozpustený. Nevieme, čo vojská maršálky považujú za protištátne, ale keďže ich v nasledujúcom texte riadne ohovoríme, pravdepodobne nadšení nebudú. Povedali sme si totiž, že radšej jedno slobodné vydanie ako tisíc cenzúrovaných.

Priatelia, čakajú nás ťažké časy. Treba sa spojiť. Treba zahodiť za hlavu všetky drobné spory. Marakarna sa ocitla v obrovskej kríze, ale spolu ju dokážeme prekonať. Prosím, čítajte nasledovný text pozorne. Je v ňom to, v čo veríme, že je pravda. Je v ňom kopa znepokojujúcich faktov ale aj mnoho nádeje. Boj ešte neskončil. Boj sa práve teraz začína. Vidíme sa po ňom. Dúfam\dots

\bigskip
\noindent Šéfredaktor Marakarna Morning


\closearticle

% % % % % % % % % %

\headline{\sc\Large Princa aj turistov videli v SAR}

Z viacerých zdrojov sa k nám dostala informácia, že princ Abdul al Nursí bol videný na území Stredoafrickej republiky. Spoločnosť mu robili nezvestní slovenskí turisti ako aj zopár povstalcov a Peter Nagy. Podľa všetkého naozaj turisti oslobodili princa a teraz sa s ním skrývajú a pripravujú na protiútok. Držme im palce.

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Nikolaja Volodina zavraždili}

Nikolaja Volodina, ktorého svedectvo sme zverejnili v predchádzajúcom čísle našli včera ráno mŕtveho v byte v Kongžskej demokratickej republike, kde sa skrýval po úteku z vládneho komplexu. Vražda je v štádiu vyšetrovania, žiadne prepojenie na maršálku zatiaľ nebolo preukázané.

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Armáda decimuje Dolnoubangskú rezerváciu}

Viacero svedkov tvrdí, že maršálkyne vojská zaobchádzajú s dedičstvom dolnoubangskej rezervácie absolútne neopatrne. Pozatýkali celé kmene domorodcov, vyrúbali obrovské pásy lesov, znečisťujú mieste vodné toky. Keďže maršálke už musí byť jasné, že turistov tam nenájde, zrejme hľadá niečo iné. Čo presne to je, sa nám nepodarilo zistiť.

Oveľa horšie však je, že v prieskume jej zrejme zavadzia aj samotná rieka Ubangi. Ministerstvu vodných tokov v Stredoafrickej republike bol doručený list, podľa ktorého ďalej neplánuje vyplácať paušálny poplatok za nespustenie vodnej elektrárne a teda, že má byť elektráreň spustená. To spôsobí odklon vodného toku mimo dolnoubangskej rezervácie.

Dúfajme, že orgány v SAR budú konať rozážne a nepristúpia k unáhleným krokom.

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Po krajine vznikajú malé povstalecké skupinky}

Po celej Marakarane sa formujú malé odbojové skupiny a bránia vtupu Maršálkinych vojsk do svojich miest a obcí. Skupiny tvrdia, že zachytili rádiové vysielanie od princa a že by sa k nim mal pridať každý občan Marakarny verný rodu al Nursí. Zatiaľ nedošlo k žiadnemu otvorenému boju medzi povstalcami a armádou, konflikt sa však vyostruje.

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large V SAR sa šíri nová viróza}

Zdravotníci v Stredoafrickej republike hlásia rozšírenie novej infekčnej virózy. Jedná sa najmä o oblasť južne od mesta Bangui, ktorá susedí so severnou hranicou Marakarny. Odporúčame našim čitateľom na severe krajiny ako aj návštevníkom SAR aby si riadne a pravidelne umývali ruky.

\closearticle

\end{multicols}

\end{document}
